+++
title = "Конституция"
date = 2020-10-27
description = "Фундаментальные права и обязанности участников SITC"
weight = 2
+++

# Конституция SITC

## Ценности

- развитие локального сообщества
- конструктивное взаимодействие участников и участниц
- проактивные инициативы (давай, а не требуй)

## Поведение в чате

В [чате](https://t.me/samara_it) приветсвуются обсуждения на различные темы, особенно связанные с ИТ
- без пассивной и микроагрессии, оскорблений или угроз
- без фейк ньюс
- с просьбой о помощи в **конкретном** вопросе (ревью кода, выбор технологий, поиск работы)
- с интересными новостями из айти и не только 
- с веселыми, но приличными гифками, стикерами, мемасиками
- не более трёх подряд стикеров, мемасиков или гифок от одной персоны
- перед началом святых войн, стороны должны чётко обозначить тезис дискуса, необходимый контекст и историческую справку
- спойлеры популярных сериалов\фильмов\книг и т.п. разрешены только спустя 48 часов после выхода серии, фильма, книги или другого блока информации, точкой отсчёта считать мировую премьеру
- любые попытки обмануть систему будут рассматриваться как отягчающие обстоятельства 👮‍♀️🔫💔
- если вам не нравится тема обсуждаемая в чате, но она не нарушает правил чата, напишите свой отзыв в ЛС @humb1t для консультации
- МАТ ЗАПРЕЩЁН 🤬
- ПОЛИТИЧЕСКИЕ ОБСУЖДЕНИЯ ТОЛЬКО КАСАЮЩИЕСЯ АЙТИ ИЛИ НЕ БОЛЕЕ 10 СООБЩЕНИЙ
- форвард сообщений более чем на 1 экран iPhone 5s запрещён, используйте ссылки
